<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Od samego rana</title>
    <description>by Antonio Valdez Arce
</description>
    <link>http://odsamegorana.3manaties.com/</link>
    <atom:link href="http://odsamegorana.3manaties.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Mon, 31 Aug 2015 22:43:36 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Aug 2015 22:43:36 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.4.0</generator>
    
      <item>
        <title>Año nuevo en las montañas, 2015 de altura</title>
        <description>&lt;p&gt;Como cada fin de año en los últimos 3 años nos fuimos a las montañas a recibir el 2015 junto con algunos amigos, 16 personas en total. Rentamos varias habitaciones en uno de los llamados &amp;quot;agroturisticos&amp;quot; en Jagniątków, un pueblito situado a las faldas de los Sudetes que son un terreno montañoso sentado exactamente en tres fronteras que son Polonia, Alemania y Republica Checa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasamos allá cuatro días. Hicimos varias actividades pero lo que más me gustó fue precisamente salir a hacer senderismo o &amp;#39;hiking&amp;#39;. El primer día después de año nuevo solo dimos un paseo por los alrededores de nuestra estancia, nada demandante, fue nada más que una larga caminata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La segunda vez salimos ya con un plan un poco más ambicioso el cual era subir hasta Śnieżne Kotły y rodearlo por abajo y regresar. Cuando llegamos al punto de regreso nos encontramos con que la ruta que teníamos planeado tomar estaba cerrada por seguridad ya que en invierno suele ser terreno de avalanchas. Tuvimos que seguir el ascenso para rodear por la parte más alta y esto hizo nuestro camino 3 veces más largo de lo planeado, recorrimos mas de 20 kilómetros. Lo bueno es que encontramos un refugio donde pudimos beber algo caliente (cerveza con especias) y comer. Cuando salimos del refugio eran las 4 de la tarde y empezaba a oscurecer. Casi todo el camino a casa lo hicimos de noche, por suerte las dos amigas que iban con nosotros tienen más experiencia en estos &amp;quot;trotes&amp;quot; y venían preparadas con lámparas frontales y una linterna extra. Al final llegamos a casa cansados y con frío pero muy satisfechos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí estan unas fotos que tomé con mi teléfono (fueron muy pocas porque tenía los dedos congelados :D)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/article_images/ano-nuevo-en-las-montanas-2.jpg&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/article_images/ano-nuevo-en-las-montanas-3.jpg&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/article_images/ano-nuevo-en-las-montanas-4.jpg&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/article_images/ano-nuevo-en-las-montanas-5.jpg&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/article_images/ano-nuevo-en-las-montanas-6.jpg&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/article_images/ano-nuevo-en-las-montanas-8.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 31 Jan 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://odsamegorana.3manaties.com/blog/espanol/2015/01/31/ano-nuevo-en-las-montanas/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://odsamegorana.3manaties.com/blog/espanol/2015/01/31/ano-nuevo-en-las-montanas/</guid>
        
        <category>español</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
        <category>espanol</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cinco cosas de Polonia que son difíciles de acostumbrarse</title>
        <description>&lt;p&gt;Cuando se cambia de país de residencia uno se encuentra muchas diferencias entre el origen y el nuevo hogar. Después de tantos años viviendo en Polonia he descubierto algunas diferencias en comparación con México lo suficiente significativas como para causar un choque cultural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto sólo es mi punto de vista basandome en comparaciones con la region donde nací crecí en México asi como también en mi idiosincrasia.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;1. Té como bebida principal (después del vodka claro :)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/article_images/our_tea_stash.jpg&quot; alt=&quot;Pyszna herbata!&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voy a comenzar por la que ya me he acostumbrado. Y es que en Polonia todo mundo bebe té a cualquier hora del día y en cualquier época del año, no importa si es de mañana o de noche o si hace -20°C o 30°C, tampoco si estas en casa, el trabajo, la escuela, restaurant o bar, para los polacos siempre es un buen lugar, hora o clima para beberse una buena taza té. Al principio yo no entendía por qué tanto amor al agua de color miel que por mucho que le buscaba no le encontraba el sabor. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedo decir que en el 99% de los hogares, cuando llega alguien de visita la primera pregunta que se les hace es &amp;quot;coś do picia?&amp;quot; que significa &amp;quot;¿Algo de beber?&amp;quot; y la mayoría de las veces el té es la primera elección. Otra pregunta muy popular y que al final seria la misma que la primera pero más directa es &amp;quot;kawa czy herbata?&amp;quot; (¿café o té?), y una vez más me atrevo a decir que la &amp;quot;herbata&amp;quot; va a ganar, al menos que se acabe de almorzar entonces la &amp;quot;kawa&amp;quot; tendrá algunas posibilidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He nacido y vivido la mayor parte de mi vida en un lugar muy calido y donde se bebe té sólo cuando se está enfermo. Aún asi después de ocho años viviendo aquí algunas veces me sorprendo a mi mismo pensando &amp;quot;como se me antoja un té!&amp;quot;. De hecho en casa tenemos por lo menos 12 tipos diferentes!&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;2. Manera de contar o de mostrar cantidades con los dedos de la mano&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Es muy común usar los dedos de nuestras manos para contar o mostrar cantidades en situaciones cuando es dificil escuchar. &lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;¿Cómo se cuenta en México?&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;En México la cuenta inicia con el dedo índice, es decir el número uno es el índice y el pulgar seria el numero cinco, después el número seis sería el dedo indice de la segunda mano y el pulgar de esta misma sería el número 10. Cuando se trata de mostrar cantidades es la misma lógica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/article_images/hand_counting_mexico.jpg&quot; alt=&quot;Así contamos en México&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;¿Cómo se cuenta en Polonia?&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;En Polonia se inicia a contar con el dedo pulgar, siguiendo con el indice y así sucesivamente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/article_images/hand_counting_poland.jpg&quot; alt=&quot;Así se cuenta en Polonia&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debido a esto tuve algunas situaciones confusas, una de ellas fue cuando queria pedir una cerveza en un bar con música a alto volumen. Le muestro el número uno con mi dedo índice al barman y él me sirve dos cervezas.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;3. La cultura del beber (alcohol por supuesto)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/article_images/chelas_polacas.jpg&quot; alt=&quot;Chelas polacas (foto por Joaquin &amp;quot;el niño&amp;quot; Landeros)&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La forma de beber de los polacos aunque no es un &amp;quot;shock&amp;quot;, si es algo sorprendente para mi. Además de beber en cantidades mayores también se bebe en grados altos, y me refiero a grados de alcohol. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comparando con nuestra &amp;quot;educación del beber&amp;quot; por asi llamarlo, en Culiacán, donde se bebe el mismo tipo de alchol durante toda la fiesta o evento (o por lo menos es es la intención), es decir si empiezas tomando cerveza terminas con cerveza, si empiezas con whiskey terminas con whiskey, etc. Y nuestro extremo es que no solo nos mantenemos bebiendo el mismo tipo de alcohol sino tambien la misma marca, dis&amp;#39;que para evitar la cruda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Citando a un amigo polaco, su frase &amp;quot;alcohol es alcohol&amp;quot; lo dice todo y es que aqui durante una fiesta se bebe de todo con todo. Se empieza con cerveza, despues se toma unos caballitos de vodka, se regresa a cerveza, alguien ofrece algún alcohol casero (nalewka) y tambien hay que entrarle, más cerveza, vodaka de nuevo y para terminar tal vez whiskey. Tengo que confesar que al principio yo trataba de mantener mi forma &amp;quot;conservativa&amp;quot; de beber solo cerveza de una sola marca durante toda la fiesta pero es algo difícil y hasta a veces imposible ya que otro aspecto de la cultura del beber de los polacos es que en una fiesta todos invitan a beber vodka juntos y si la invitación es rechazada la insistencia no se hace esperar en repetidas ocaciones.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;4. No apretón de mano con las mujeres&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En México es de buena educación un apretón de manos con alguien que acabas de conocer no importa si es hombre o mujer, por lo menos esa es nuestra costumbre. En Polonia el apretón de manos es solo por default con los hombres. Cuando te presentan a una mujer la unica manera de que se estrechen las manos es si y sólo si ella toma la iniciativa y extiende la mano y si tú como hombre tomas la iniciativa y extiendes tu mano esto puede ser tomado por un gesto de rudeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/article_images/apreton_de_manos.jpg&quot; alt=&quot;Esta chica tomó la iniciativa y está feliz! (foto tomada de www.soukle.com)&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando me enteré de esto me costo mucho digerirlo pues ya le había dado la mano como a 300 mujeres sin notar nada de oposición por parte de ellas. Ahora lo tomo sólo como un gesto más de formalismo y ya no es tan difícil realizar para mí. Lo bueno es una vez que se llega a conocer a las personas polacas y se llega a dar alguna cercanía con ellos entonces se puede llegar a ser muy abierto.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;5. La rodaja de limón amarillo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Aunque parezca exagerado esto es una de las cosas que más me cuesta trabajo acostumbrarme. Estoy hablando de la rodaja de limón amarillo que le ponen al refresco de cola en todos y cada uno de los restaurantes y bares. Es como si en alguna parte estuviera escrita una regla que dice que a todos, absolutamente a todos nos gusta el refresco de cola con una rodaja de limon amarillo flotando junto a los cubos de hielo. En lo personal, me gusta el limon verde, el que le ponemos a todo en México, el amarillo no tanto y menos me gusta ponerselo a mis bebidas. Por eso me niego rotundamente a aceptar tener que recordar pedirle al mesero que por favor quiero mi coca-cola sin limóm. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/article_images/cola_limon.jpg&quot; alt=&quot;Una coca-cola por favor, pero sin limón.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 85% de las veces que ordeno un refresco en un bar o restaurant se me olvida hacer la petición y el otro 15% de la veces en que si recuerdo a ellos se les olvida y me terminan sirviendo el trozo de cítrico. También la mayoría de la veces cuando esto pasa, lo que hage es sacar la rodaja discretamente pero a veces si llega a irritarme y en estos casos también termino por sacar la rodaja discretamente, la verdad ¿Qué se puede hacer?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi que cierro esto pidiendo a meseros y dueños de bares que por favor cambien su política de &lt;em&gt;&amp;quot;a todos les ecanta el refresco de cola con la rodaja de limóm&amp;quot;&lt;/em&gt; y entiendan que es más lógico que si alguien quiere limón en su bebida se los van a pedir.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 21 Dec 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://odsamegorana.3manaties.com/blog/espanol/2014/12/21/cosas-de-polonia-que-son-dificiles-de-acostumbrarse/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://odsamegorana.3manaties.com/blog/espanol/2014/12/21/cosas-de-polonia-que-son-dificiles-de-acostumbrarse/</guid>
        
        <category>español</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
        <category>espanol</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>My lonely island playlist</title>
        <description>&lt;p&gt;Somewhere I heard the concept of &amp;quot;Lonely island playlist&amp;quot; which it&amp;#39;s a list of songs you would take with you in case you were going to stay in a lost island. That would give you an idea what songs you like the most. For me it was really hard to decide!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So here&amp;#39;s my list. The order is not important:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;object width=&quot;250&quot; height=&quot;140&quot; classid=&quot;clsid:D27CDB6E-AE6D-11cf-96B8-444553540000&quot; id=&quot;gsPlaylist10269927773&quot; name=&quot;gsPlaylist10269927773&quot;&gt;&lt;param name=&quot;movie&quot; value=&quot;http://grooveshark.com/widget.swf&quot; /&gt;&lt;param name=&quot;wmode&quot; value=&quot;window&quot; /&gt;&lt;param name=&quot;allowScriptAccess&quot; value=&quot;always&quot; /&gt;&lt;param name=&quot;flashvars&quot; value=&quot;hostname=grooveshark.com&amp;playlistID=102699277&amp;p=0&amp;bbg=000000&amp;bth=000000&amp;pfg=000000&amp;lfg=000000&amp;bt=FFFFFF&amp;pbg=FFFFFF&amp;pfgh=FFFFFF&amp;si=FFFFFF&amp;lbg=FFFFFF&amp;lfgh=FFFFFF&amp;sb=FFFFFF&amp;bfg=666666&amp;pbgh=666666&amp;lbgh=666666&amp;sbh=666666&quot; /&gt;&lt;object type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot; data=&quot;http://grooveshark.com/widget.swf&quot; width=&quot;250&quot; height=&quot;250&quot;&gt;&lt;param name=&quot;wmode&quot; value=&quot;window&quot; /&gt;&lt;param name=&quot;allowScriptAccess&quot; value=&quot;always&quot; /&gt;&lt;param name=&quot;flashvars&quot; value=&quot;hostname=grooveshark.com&amp;playlistID=102699277&amp;p=0&amp;bbg=000000&amp;bth=000000&amp;pfg=000000&amp;lfg=000000&amp;bt=FFFFFF&amp;pbg=FFFFFF&amp;pfgh=FFFFFF&amp;si=FFFFFF&amp;lbg=FFFFFF&amp;lfgh=FFFFFF&amp;sb=FFFFFF&amp;bfg=666666&amp;pbgh=666666&amp;lbgh=666666&amp;sbh=666666&quot; /&gt;&lt;span&gt;&lt;a href=&quot;http://grooveshark.com/search/playlist?q=Lonely%20Island%20Playlist%20Antonio%20Valdez&quot; title=&quot;Lonely Island Playlist by Antonio Valdez on Grooveshark&quot;&gt;Lonely Island Playlist by Antonio Valdez on Grooveshark&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/object&gt;&lt;/object&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;1. Wordless chorus&lt;/h3&gt; 

&lt;p&gt;&lt;em&gt;by My morning Jacket&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This is the first song i hear from My morning Jacket, it was about 8 years ago and it still moves me. I think the band mixes rock, folk and a little of blues in a very nice way to create very melancholic chords.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2. Baby boom&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;by The Crimea&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This song really makes me think about how fast time passes and that we sometimes forget to come back to our basics. I really like The Crimea, i was very dissapointed when they split.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;3. Monkey man&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;by Toots &amp;amp; The Maytals (performs: Los Pericos)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This version is is a very nice cover by a very good latinamerican band, Los Pericos.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;4. When You where young&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;by The Killers&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Killers music really give me very positive energy, important when being alone in an island hu?&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;5. The gardener&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;by The tallest man on earth&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This musician is one of my latest discoveries. I really like his music specially this song.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;6. La vacaloca&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;by Manu Chao&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;All the songs of the list bring me a lot of memories. This one was being played by a french driver when he picked me and my girlfriend (now wife :) up while we were hitchhiking through France in our way to Barceloan. When he got to know i&amp;#39;m from Mexico he pushed play and this song started to play!&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;7. La gran ciudad&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;by La Maldita Vecindad y los Hijos del Quinto Patio&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;One of the most representative bands from Mexico, their lyrics are complete stories, real stories that take part in Mexico. This song tells how hard life can be in the streets.  &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;8. Como te extraño mi amor&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;by Leo Dan (performs: Café Tacvba)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;One more taste from Argentina, land of great music (beside Los Pericos), but this song version is being performed by Café Tacvba, another great mexican band.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;9. Strip my mind&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;by Red Hot Chilli Peppers&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When I listen to RHCP I can almost feel the California sun in my face. Frusciante&amp;#39;s guitar playing is one of my favorites and this song has a lot of it.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;10. Soma&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;by The Strokes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Their retro touch is what made The Strokes to stand out (imho), back in 2003 when i first heard &amp;quot;Is this it&amp;quot; instantly became one of my favorite bands.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 22:00:25 +0100</pubDate>
        <link>http://odsamegorana.3manaties.com/blog/2014/11/28/my-lonely-island-playlist/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://odsamegorana.3manaties.com/blog/2014/11/28/my-lonely-island-playlist/</guid>
        
        <category>mucsic</category>
        
        <category>lonely</category>
        
        <category>island</category>
        
        <category>playlist</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Otoños dorados de Polonia</title>
        <description>&lt;h2&gt;!Es esta época del año de nuevo!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A este tiempo del año se le llama así obviamente por los colores que desplegan los árboles, que va de un amarillo intenso hasta un café tirando a dorado. Este nombre lo había escuchado antes pero nunca le habia puesto atención hasta hace unos días que daba un caminata con mi esposa en la localidad donde vivimos que por cierto hay muchos árboles, fué entonces cuando me paré a mirar la belleza y contraste de los tonos de las hojas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/article_images/poland_golden_autmns_1.jpg&quot; alt=&quot;Brochów dorado&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/article_images/poland_golden_autmns_2.jpg&quot; alt=&quot;Golden bridge&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/article_images/poland_golden_autmns_3.jpg&quot; alt=&quot;Parque, camino a la chamba&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/article_images/poland_golden_autmns_4.jpg&quot; alt=&quot;Fría mañana&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque en la ciudad es muy bonito, no es nada comparado con el espectáculo que se puede ver en los bosques y montañas de los alrededores.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;A sacar los gorros!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para mi, el otoño por más dorado que sea es solo una señal para ir preparandose para el invierno. Cuando veas los árboles tirando las hoja es por que tienes que ir sacando y desempolvando tu abrigo, impregnar tus zapatos, buscar tu gorro, guantes, bufanda y si tienes, hasta el &lt;a href=&quot;http://www.empik.com/ogrzewacz-termofor-w-sweterku-ootb,p1062932405,gadzety-p&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;quot;termofor&amp;quot;&lt;/a&gt; :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Saludos!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 23 Nov 2014 20:55:00 +0100</pubDate>
        <link>http://odsamegorana.3manaties.com/blog/lifestyle/espanol/2014/11/23/otonos-dorados-de-polonia/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://odsamegorana.3manaties.com/blog/lifestyle/espanol/2014/11/23/otonos-dorados-de-polonia/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>español</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>espanol</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mexican stereotypes: Big Family</title>
        <description>&lt;p&gt;As a mexican living abroad i find it funny when i hear stereotypes about us and our country. So with this post i start a series of mexican stereotypes and will give my opinion (objective opinion of course) about wether they are true or false.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;What they say: Mexican families are huge!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;All around i hear this and also jokes about it. But i can&amp;#39;t say it&amp;#39;s a lie. Taking my family as an example, from my father&amp;#39;s side i have 7 uncles and 2 aunts and from my mother&amp;#39;s side 3 uncles and 5 aunts. This gives me an unknown number of cousins as every uncle and aunt have at least 3 children. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We have a Whatsapp group with my cousins (father&amp;#39;s side) and there are more than 50 memebers on the list, meaning the number of cousins at an age of having a phone. Everyday i wake up in the morning and i find more than 100 unread messages, it&amp;#39;s amazing :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;All my family is spread around the country, so there are members i don&amp;#39;t know yet and i have to admit, some others that i would not recognize if i met them on the street. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anyway, i like to have such a big family, i&amp;#39;m just proud of it when people get surprised by it.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Veredict:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;True stereotype&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 19:30:25 +0100</pubDate>
        <link>http://odsamegorana.3manaties.com/blog/mexican/stereotypes/2014/11/07/big-family/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://odsamegorana.3manaties.com/blog/mexican/stereotypes/2014/11/07/big-family/</guid>
        
        <category>stereotypes</category>
        
        <category>mexico</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
        <category>mexican</category>
        
        <category>stereotypes</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Here We go!</title>
        <description>&lt;h2&gt;It&amp;#39;s decided&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Antonio is blogging!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok already, enough with the fancy third person, I finally created my first blog and we&amp;#39;ll see if I can keep up with the content. My plan is to post from time to time things i do or think to share them with family and friends. Also i will try to write some things related with my profession just for myself, it&amp;#39;s just easier to learn if I land stuff in some place.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So it&amp;#39;s done, I already blogged!, I&amp;#39;ve started, this is my first post and the &lt;a href=&quot;/assets/images/cover-izmir.jpg&quot;&gt;cover picture of the blog&lt;/a&gt; is from our trip to Turkey in 2007, the Izmir main square was so colorful and warm that day. I used my old Lomo camera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Check more info about this blog going to the &lt;a href=&quot;/about/&quot;&gt;About&lt;/a&gt; page.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nara!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Oct 2014 14:34:25 +0200</pubDate>
        <link>http://odsamegorana.3manaties.com/blog/lifestyle/2014/10/05/here-we-go/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://odsamegorana.3manaties.com/blog/lifestyle/2014/10/05/here-we-go/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
